\documentclass[utf8]{beamer}
%\documentclass[utf8,handout]{beamer}
\usepackage{graphicx}
\usetheme{Boadilla}
\title[Adblock]{Adblock Erweiterungen für deinen Browser}
\subtitle{Ein netteres World Wide Web erleben} % besseres
\author{Hermi (er/ihm)}
\begin{document}
\date{15.04.2024}

\frame{\titlepage}

\graphicspath{{logos/}}

\section{Theorie}
\begin{frame}
\frametitle{Ausgangslage}

\begin{itemize}
\item Viel Werbung ("Ads") im World Wide Web


\pause

\item nicht nur nervig
\item Hauptgrund für google und facebook unsere Daten zu sammeln
\end{itemize}

\begin{alertblock}{Verletzung der Privatsphäre} % gefahr für die Privatsphäre
Werbung ist der Hauptgrund für den Überwachungskapitalismus ("surveillance capitalism")
\end{alertblock}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Das Problem}

Ads $\ldots$

\begin{itemize}
\item lenken ab, bringen uns dazu unsere Aufmerksamkeit zu verlieren

\pause

\item verschwenden Resourcen
	\begin{itemize}
	\item Rechenleistung
	\item Ladezeit für Websiten
	\item Akku
	\item Datenübertragung
	\end{itemize}

\pause
\item Enthalten in manchen Fällen schädliche Software. "\alert{malware} ( → malvertising )"

\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Ads -- Beispiele}
\includegraphics[width=\textwidth]{ads_samples/1.png}
links: mit adblock, rechts: ohne
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Ads -- Beispiele}
\includegraphics[width=\textwidth]{ads_samples/2.png}
links: mit adblock, rechts: ohne
\end{frame}
\begin{frame}
\frametitle{Ads -- Beispiele}
\includegraphics[width=\textwidth]{ads_samples/3.png}
links: mit adblock, rechts: ohne
\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Eine Möglichkeit Ads zu entfernen}

Erweiterungen ("Addons")
\begin{itemize}
\item Kleine Änderung am Browser
\item Normalerweise von Dritten entwickelt \footnote{Nicht die Personen/Firma welche den Browser entwickelt hat}
\end{itemize}

\pause

Adblockers sind eine Art von Addons, welche \alert{die Website, die du besuchst, für dich ändern}, so dass keine Ads geladen und angezeigt werden.

\pause

Wir benutzen die folgenden Addons:

\begin{table}
\begin{tabular}{c|c}
Firefox \includegraphics[height=1.5em]{firefox_logo.png}, Chromium \includegraphics[height=1.5em]{chromium_logo.png} etc. & Safari
\includegraphics[height=1.5em]{safari_logo.png}
\\
\hline
uBlock Origin & AdGuard \\
\end{tabular}
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}
\frametitle{Berechtige Ads}

Was wenn du Ads zulassen willst für bestimmte Websites oder um die Betreiber zu unterstützen?

\pause

\begin{itemize}
\item Ads als Einkommensquelle sind nicht die beste Unterstützung, meistens sehr kleine Beträge
\item Besser via Spendenseite oder einen patreon account
\pause

\item Addons konfigurieren
	\begin{itemize}
	\item Ads für die ganze Website erlauben
	\item Vorläufig adblock deaktivieren
	\end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[c]
\frametitle{Installation}
\centering \huge Demo
\end{frame}

\end{document}
